禮頓工程師遲交表：當我無能為力囉

禮頓工程師遲交表：當我無能為力囉

沙中綫紅磡站調查委員會第二階段聆訊踏入第七天，庭上揭露負責列車停放處的禮頓工程師呂慶如，原本就路軌層板扎鐵工序需提交110份RISC表格，但他僅交出22份。資料圖片

【沙中綫聆訊】

【本報訊】沙中綫紅磡站調查委員會第二階段聆訊踏入第七天。年初港鐵自爆，紅磡站南、北面連接隧道及列車停放處缺少大量「檢查及測量申請表格（RISC）」；庭上揭露負責列車停放處的禮頓工程師呂慶如，原本就路軌層板扎鐵工序需提交110份RISC表格，但他僅交出22份，部份已交予港鐵的表格，亦缺港鐵驗收人員簽名，即真正完成的RISC表格比例更低。

稱表格系統不易用

代表委員會的資深大律師Ian Pennicott質疑，為何港鐵未有在RISC表格簽署；呂慶如以「我唔係好清楚」回應，強調一直有用WhatsApp通知港鐵驗收人員檢查，「亦係港鐵要求咁樣報收貨」。惟他承認WhatsApp不能代替RISC表格紀錄，解釋為追上工程進度，無法及時提交表格，有關表格系統亦不易使用，最終「擺得耐唔記得咗」、「你當我無能為力囉」。

代表政府的資深大律師許偉強，則展示港鐵驗收人員WhatsApp紀錄，顯示呂完成工序後四個月才交回一系列RISC表格。呂承認當時未有為意遲交施工記錄的嚴重性。庭上又披露，禮頓、金門基利及港鐵就兩份工程合約交界的連接處，曾舉行多次三方會議。禮頓早於2014年工程展開前，已得知金門基利使用的是Lenton錐形螺絲帽，與禮頓使用人和科技的鋼筋並不匹配，但沒實際討論解決方案，直至2017年1月初，調車接線位完工後仍未解決問題，禮頓僅在會議記錄上指會跟進物料相容問題。

■記者伍雅謙

上一則
上一則
文子星：遣返印度或喪命 引渡國稱不應考慮人權法

下一則
下一則
「警察會幫警察」事主近一周才報案

9成地盤inspection form都係後補㗎啦

岩啦 應該立法入左form先睇，下下即叫即有你估叫雞阿

呢d工真係好做...咩都唔關佢事咁

人無恥則無敵

工程師喎

黃子華：係咁㗎啦

疏鳩囉┑(￣Д ￣)┍

：話左冇就冇架啦 係要jer住哂

請多一倍人手的話係可以做到事前入inspection form嘅
不過單project成本多幾千萬用嚟出糧啫

做唔到咪告佢藐視法庭+毀約囖
淆乜撚啫
垃圾仆街工程公司，收錢就識當政府水魚咁劏

先做 後交文件 冇事咪過到骨囉

想問下份contract doc係點寫？事前定事後交？

行內人就知
真係危險既野 冇人夠膽做
填form呢d基本上係形式上既野
簽左都唔代表冇問題
冇簽唔代表有問題
真正有問題既反而係
有好多呢d垃圾文件要簽
會花好多時間處理呢d垃圾文件
而冇時間真正focus 落件事到
有見過Inspector搞呢d文件好好睇睇
現場收貨垃圾黎
佢地係驚呢d垃圾文件野比人抽秤
而冇時間去理地盤現場做成點
行外人唔知問題係邊
可以收聲

真係交form 先就請多啲人專做文件囉

工程師=地盤狗咋

人地個人工 唔係就係買你個簽名咩

入得黎再等批都係遲幾日落者

Contract doc點會寫事後交

根本做嘢那西

唔跟contract做野，breach of contract
訂埋班垃圾牌，拉佢地去坐監

好呀，即刻無人做工程
如果個個跟住嚟做，下下等則師出AI先做
Construction period可以triple

每個位遲落幾日，加加埋埋遲幾多？

我地香港人要既係工程質素(雖然咁多年黎都係咁做)

呢d form阿豬阿狗都出得架
我人工同個簽名無關係

講真，要質素嘅話就一係洗多啲錢請人
一係就將成個contract period double甚至triple
係香港啲工程風氣先咁撚癲
做得快錯撚晒

要inspector個簽名

梳鳩

時間，人手，成本，全部係承建商自己估算好，all are well paid
唔該唔好搵藉口，做工程界寄生獸，不過見你講野咁撚廢，唔方有牌

一句無能力就袋袋平安

希望呢單野可以改變成個工程界常態

有做過就知佢有入過已經算唔錯

好多都係唔入，拎張批圖就收

咁其實成個界都係支那思維，當所有野都係賤價自己係咁

重點
1. 工期短
2. 合約價低者得

香港工程必然係腐敗

咪就係預到錯撚晒囉價低者得，做爛巿

一睇就知行外人，inspector係啱啱畢業啱炸

判頭都重熟過佢，撚有牌

有牌個班係定個標準

根本啲form就on鳩既
9成都係啲AE同TA冒簽既
同濕鳩monitoring一樣，
全撚部都作數作撚到2046年

你預錯撚晒，係你責任，而家d 垃圾工程狗係要全香港人幫你埋單

做I 都係岩岩畢業，咁ws呢？

全部都係藉口
錢就識收，工程又唔跟
出左事就黎：我唔記得
白紙黑紙，有人收貨先可以做下一步
遲4個月都好意思出黎駁

地鐵公司既SOP只係要黎保障班管理層唔駛上身
唔係保障做緊既野

而家咪冇簽到囉, 咁有冇focus落件事到? 屌你老味做到閪晒focus咗去叫雞到? 阿行內人

話你on9驚你嬲 啱啱grad 無牌有撚資格簽名孭飛咩

埋單就梗
遲下仲有人工島
Fat fat

睇個班咪WS個I去開會炸

問題係冇交表比人check
你理得人地幾時畢業
Check左簽左名，出左問題佢就要上身
你冇入比人check就繼續下一步
你玩晒啦ching
全部唔洗check好無？

我無講過無問題喎佢要孭飛就一定
不過呢個行業嘅風氣係咁腐敗，改變唔到

工程不嬲係咁架啦

笑話 ，點解會有人拎成本拎工期黎講

你投標個陣個價錢就係要你報個價係符合合約要求咁起貨。
你覺得要跟到規矩做野要多人手既，你咪入埋落個報價到。
你覺得等得上面official document/ official approval 黎按圖施工趕唔切工期既，咁一係就投標傾deviation 個陣拎出黎講，一係就自己諗方法限期內合法地起貨。加人手又好，趕通頂又好。講到尾都係可以反映到一開始個報價到。
你貴既咪搵另一個平又做到既，咁樣先係叫投標。

依家投標就識爭，結果投完又學人話無錢無資源。
但出標方竟然可以接受到呢啲理由黎將貨就價。呢個先係最大最根源既問題。

其他個啲係到學人講咩行外人行內人個啲廢話，唔該你自己袋翻好佢。

最想跟足contract做其實就係真係做嗰班人

價低者得質素可以好得去邊

你講嗰個係最理想嘅情況
問題係香港營商環境講求頂爛市

D錢拎哂去俾膠層花紅
係咁上下家啦

個啲inspection form判頭上可能係因為可以做個保

障比自己到時可以講不人睇過先有錢收

張野根本就廢

你跟足程序要上form再收

變成加長時間去做

之後業主屌落來，班友咪又係要無form照睇

其實你講得啱，搵個有牌睇係最好

可惜香港無可能做到

咁咪姐係9成地盤都犯緊法囉

因為香港工程價低工期短，乜都要快
你支標高價，撚有人會睇你咩
然後做planning做tender班人就乜都諗到好撚理想

所以不嬲都話成個工程界都係垃圾
由政府開標去到大判做野都係鳩咁黎
冇監管冇制度

Construction本身已經係技術極度成熟,高科技含量又低,理應比高科技engine易做.
現實就係成行淨係識趕趕趕,乜柒都urgent,design同drawing都錯撚哂,最後包底就係sub仔.
班engineer(特別係gov)除左識用把口起野,玩語言偽術同埋卸膊之外咩都唔識,gov engineer有哂approval & signature都唔駛上身,睇勻全世界都搵唔到一個類似咁既engineer位.
難怪全行都以入client/gov為榮,根本無人想搞technical,個個都係想做吹水佬調兵遣將,有事都唔洗揹飛.

囉

問題係根本所有工程個期就係錯

趕到無條件做個程序

事實係但呢個亦都係無辦法改變嘅事實

劣質思維.....證明個問題係幾咁嚴重， 上至下無一個係認真做野

就係咁撚垃圾，但都係起左10幾年

個個都淨係想玩錢玩progress玩文件遊戲

根本係 check 個個自己都冇做足，劣幣驅除良幣，根本冇得做。
連政府自己都夠膽可以係整個工程完咗之後先批准動工

好簡單，法庭釘哂個班工程師牌，包埋地鐵果班，包保以後冇人敢求其

其實你話後補返文件我明，但依家呢個工程師係連補返都懶，一味話唔記得無能為力
呢D仆街影衰曬工程界啦

唔去bid唔feasible既job，到無人落標時，client 自然會adjust
咁簡單既道理好難明咩？

釘牌無乜用，捉去踎監就最好
可以調整一個成個行業嘅風氣

你連文件都無交，玩乜撚文件遊戲

啲公司唔洗養人咩呢啲講就易

Submission唔係文件？

大家其實有啲誤會工程師

判頭個邊啲工程師9成係做幾年無牌的

地鐵個邊工程師有牌有影響啲

就算係site港鐵既人想揸正黎做都無用
上面班人剩係追progress
你阻住地球轉只會比人逼走

好理想好合理
你覺得講行內行外個d廢話既人唔想咁?
講廢話個班就係比人迫害緊個班

唔會無人落標架，只會鬥賤去搶

我都曾經理想過，可惜要食飯

Risc form 唔係survey department 咩

事實上係
我岩岩畢業果年仲係GRAD E果陣
有單馬路渠趕住格離屋苑入伙
但當時間大判一路拖 慢慢拖住做
拖到最尾唔夠時間
CLIENT 乜都放 冇inspection form 放
冇TEST REPORT放
總之顧問基本上合埋隻眼收你貨
因為CLIENT比隔離屋苑迫到就黎癲
最後呢間仆街大判一樣大把JOB接 因為成行都係價低者得 所謂CPR都係冇用
所以大把工程一開始都係拖拖拖
拖到最尾先一下爆上去

佢呢個問題就根本就係每個行業都會遇到嘅問題
點解要ot？唔係因為你無效率，係因為你公司接單project返嚟個budget得咁多就咁多，要你一個人做兩個人嘅嘢

所以咪話出標方接受到將貨就價係最大問題。

正常既情況，個判頭入標價好低但根本無能力兌現，係評標個陣係應該會預見到。依家唔係話個價錢比合理價低三幾個% ，如果差到幾成甚至一倍，點可能發現唔到？client side個tender evaluation team要班engin黎托呀？是但搵幾個會計佬黎都得啦咁

唔講呢樣，當你預唔到。咁個proj 起貨，見到情況係咁，都要將個判罰停報標一段時間 or 長ban啦。

你係一個大client ，你把尺捉得緊，投標個班就識點報嫁啦，行頭有幾大姐

真，所有時間去晒做文件，無時間做自己野，根本個機制出問題。

巴打邏輯有誤

呢個世界不嬲係越低技術越要趕

如果全世界得你做到，根本無人敢催你

圖:啲dimension明明拉好哂,跟住佢上面拉果條total都可以唔岩數
design: 啲element無中生有,作數過骨是常識吧
site photo: 同一張相cut一忽出黎,再改日子循環再用搏大霧

風氣咁差,邊個做都頹

估你條毛咩，睇你嘅閪人閪語，就知你乜鳩都唔識。地盤成鳩日都比人減撚走曬個期，點撚樣做，合約話三年，你真係比撚足三年我，雨水期比翻足我，就乜撚都得。未撚同我加成千上萬vo,又唔撚比期，做撚完又唔比錢，之後話鳩我估算錯誤，做得慢。根本就上層無能，徙閪曬啲時間，賴曬落下層。

你來評啦on9
你搵最低價個個就算有咩事都可以話以公司標準來評佢最高分
你唔係搵最低價個個 又要解釋又要寫一大堆原因 出事分分鐘俾人抽稱 懷疑你收錢tim呀
咁依家問你，你會唔會咁on9搵個唔係最低價既？

簽張form 要幾耐

個態度好似已經放Pea咁
BTW，我覺得幅圖個景影到好正，感覺好舒服

工程界本身好多form好多文件野要入比政府
真係第個step都要交文件再等批
而且政府好多時唔係下下即是批到
只係等批都差唔多成個月
真係好多精神時間都放係文件上
而且好多時趕唔到期，又或者唔收貨都係因為文件野
而唔係本身件事做好未
搞到個個人都好驚文件野出錯
因為一份文件都可以搞到好大獲

你當正做果個係公司老闆咩，老闆用爛價接左單野叫你做，佢都唔會理你夠唔夠時間同人手嫁啦

呢個係啱，但Procurement班人口口聲聲唔一定揀最低標，結果又係揀最低標。

最後苦了地盤員工，少資源少人手，Director淨係睇進度。

不過由Procurement開始改變，市場壟斷都係因為價賤者得而造成，搞到最後得返一間/ 數間公司生存到，愈做愈刻薄。

我明呀只有自己死掂佢

明明已經好平都會同你講你唔夠平
叫你減價

我認同。
大家睇到結果，睇唔到千絲萬縷的原因，一重扣一重。

工程界通病
呢D文件野從來都係得過且過
跟充黎做施工期同工程費會加好多

Client 的Procurement 果班正PK，開咗壞的開局。

政府作為大股東，應該有自己surveyer/ procurement 部門去睇返呢單工程應該至少幾多錢先做到佢地contract內的要求。

Procurement 係原罪

咁d工程真係貴，政府故意唔輸入外勞等班新移民有飯開

大家一齊跟contract 做野 各個大細判都養番一兩個甚至一隊N展專門負責claim 錢 到時超支兩三倍 市民又會點講

工程落成慢個cost 又唔使計咩 炒業樓當佢遲左落成一年 遲左租售 當每年4%回報 100億工程已經4億 仲要係一定唔止咁少 判頭資金遲左回籠之後仲要食耐d通脹 到時gp咪又係再mark 高佢囉

Delay Claim番contractor 係可以架 到時多幾間大判破產就可以claim爆個破欠基金之外爛尾proj 要搵人接去做一定係天價 最後建築成本爆升 咪又係全港納稅人一齊食囉

仲有淘汰左班二三線判頭 得番一線判頭 冇人做爛市 建築成本又加

你真係好理想化你估大家唔想？ 你Ban左呢間，第二間咪一樣咁做，大既工程公司有幾多間姐。 就算俾你Ban左 你覺得接手果間可以完美接合？到時咪又係攪到一獲粥。

睇來大家都做過政府工程

建築業唔夠人，輸入外勞，係個口號，呃人入行。

建築業只要項目一少，有一班人湧出市場搶工。僧多粥少時候，我信人工會跌。

一般人只睇建築業蓬勃時候，睇唔到佢式微時候，有人轉行，有人提早退休，有人待業。

價錢跟供求有大關係

以上我的見解

每日做野走鋼線，一上庭文件逐樣對一定898

利申:專科職業，之前走鋼線奶過一次嘢差啲銷牌

根本就成個生態又問題
收貨垃圾就唔應該收
奈何成個行頭一味掛住趕工

齊圖齊description去預備一張form耐
仲要inspection time要準確，無乜可能

真 邊有咁撚多時間

好難真係早24小時
因為地盤千變萬化

你咁撚串想人點答你

真係超多都係

HR話個post每日只需要做5樣野，我估計每日做5樣野，每樣野都做到足，薪金大概要3萬，然後有另一個人願意收2萬做依份工，但佢每樣野都做唔足，你估個HR會簡我定簡另一個人？

價低者得唔喺問題，問題喺當低價者做唔足要做嘅野嘅時候，業主喺咪要捉緊個收貨標準，寧願唔收貨遲入伙都唔好比佢交次貨？依個問題喺商家盤出現，喺政府盤更甚。

要個公共設施準時開幕，就算個花灑頭無水出都照驗到消防，要個公共設施準時開幕，d RE可以鐵都未收就比人落石屎，落完仲要幫手批返張form，要個公共設施準時開幕，無論d系統得未，裝修得未，用到用唔到都可以照收樓，淨喺落defect，由佢慢慢執

依個風氣無疑令香港既工程加速幾倍，成本平幾倍，但值唔值真喺觀點與角度

以上所有例子都喺我發夢夢見既

真係冇form唔收既話
我唸冇一單跟期起到貨
最尾client都係局放

唔收貨都好麻煩，你阻左成個工程，一陣工程Delay又俾市民問候，政府就問候你。始終係公帑

佢錯在太撚老實，心底話都講埋岀來

所以咪話成個生態on9
唔解決問題
去解決提出問題既人

岩呀 個個都唔跟足
跟住個個落價都係落唔足搏冇事
有事過陣就話個個都係咁架啦 唔係點搵食
當呢d歪風係行規 常態
再屌9出面d人唔知規矩
全行大大小小公司都充斥住呢d垃圾

[member]Client :你拎咩圖去收鐵咪填番個張囉，inspection time 好似淨係填日子 好簡單

Contractor: 淨係填番收邊個位，你扎好先叫人去修 時間咪準確 （食少支煙嘅時間都係返到）［/member]

工期搞到越黎越短....都係班19老細搞出黎
以前d contract 成日偷期 比原定期快左起貨
搞到新contract 個期越黎越趕 冇晒quality

老實講 玩埋入form 多多時間唔使做
公司已經少人 一日開十個鍾 仲未計ot 仲要玩入form
工程師一日做十五個鐘都唔夠 仲要返六日

你未去到好趕姐
你試下做條路隔離屋苑準備入伙 你連條渠都未搞掂
你老細cre都比client迫到乜都放呀

地盤如果樣樣都要死跟規矩要批咗先做的話,咁呢個地盤唔駛起貨

24前小時入form制係on9
我點估到後日個工程進度

正程師屌打IT狗

巴打睇怕都係行外人, 行內人慣咗畀人串喇啦

一間公司養住咁多人
得撚閒同你慢慢adjust
你同個d 乜都諗到完美既client/寫tender個班友有乜分別？
睇黎你連最簡單既道理都唔明
仲諗住串人

唔係fake 係根本好多變數

咁係你做工程冇planning姐

好似你講咁做既一早執曬，因為跟本唔會中

香港工程一向係靠左改右改黎平衡收支，要賺錢就要靠VO

有WI唔跟，抵死啦

不嬲個planning/programme 明知唔得都要照出㗎啦

做planning梗係搵公司老細
搵我地呢d打工仔有鬼用咩

你係唔係要咩都揸正嚟做？

每條街都抄牌？
日日洗太平地？

黃賭毒三樣 捉剩d合法嘅
半年犯罪率多過你十年加埋

當你以為齊文件趕岩個期
呀sir話上頭叫你做多個test
咁又完唔到工

無限延期

我日日番工都比人串工程狗表示比人串慣
成日都比人問候

遲啲交inspection form都被人屌wo

就係愈黎愈多呢d廢柴工程師做撚衰哂engineer 個朵，24小時入form叫人收貨就基本啦，full time on site 都預計唔到第二日既地盤works就食得屎啦。

近幾年見太多有時間玩電話，無時間做paper work/睇圖既young engineer，搞到做慣CD Rom 既我都忍唔住出聲。

咁大單工程，起得咁快

有做開就知，腐敗係必然

想知師兄你做開邊間大判定顧問
好想跟你學下野

當年intern第一次收貨
以為可以牙齒當金使
同sub con 講左幾時收邊度
自己又on9
叫ar sir 黎之前自己又無行一轉
結果係物都無執過
之後(sub con 科文）被ar sir 媽叉到

應該唔止九成

行內人表示,其實做細嘅都想做足d野,但大判,業主唔會俾
單支樓,兩年起貨,因為大業主一早賣晒d單位出去,定左交貨期,
顧問改design,唔俾claim期
建築做慢左,sub仔唔俾claim期
一單job本身有一年俾e&m
俾班垃圾建築,顧問壓縮到得返9個月甚至半年,想點做足,仲可以點做足

廚房佬：係咁架啦
護士：係咁架啦
警犬：係咁架啦

替死鬼一號

咁撚高人工請你返嚟
就係叫你睇住成個過程
出咗事嘅時候一句當我無能為力囉就真係冇事
香港政府係得嘅

算啦
工程根本無可能跟足合約同程序
至少香港係
如果要跟足 資源就一定要再加
強逼跟足 就無人會做工程
同要巴士埋正站先開門一樣
最後搞到都唔係做嗰班 係用嗰班
呢啲情況只會發生喺SimCity

我諗唔會喇

成班工程狗個口吻同劫匪無分別

全部事佢地都無錯,咩都係人地錯

係環境逼到佢地出嚟打劫香港

真
一搞到政府就麻撚煩
淨係水記都玩幾個月

做完又話要改都未計

成行10個水煲1個蓋，點做得切呀老實講
已經唔係唔肯同你做，但我手就得一對，腦就得一個，O爆T都做唔曬啦

唔好喺度誤導人,係client要改design實俾返時間你
唔通你自己做鳩錯左,又要人俾返時間你

平行時空

樣樣野都揸到正一正的話，工程真係唔洗完

黑都變白，白都變黑，就係呢D閪人

快d通車啦屌你老母

查黎有撚用咩

設計圖本身用長螺絲 改左用短螺絲 要訂過晒邊個比時間？大把例子 你就真係誤導人啦

同d 整𨋢既師父一樣 黎到失個名就算
大家鬥搶音樂椅 音樂一停
死左人 當自己唔好彩
出左事都唔會認錯

簡直離晒譜

你都幾好笑~打完都唔知自己衰咩

你呢d 小型工程者
大型工程政府揸得緊過私人好多

地鐵呢單野爆鑊係一向地鐵project 都當私人job 咁做，無王管。依家一爆左出黎，把尺即刻升左去工務公程咁，所以先賴野者

無錯,就係業主逼出黎,邊個係業主,咪就係你地囉,唯一可以話自己唔關事嘅就係對社會無貢獻,有手有腳嘅綜援鍵盤戰士

工程貴同外勞冇乜關係
政府一批過出一堆工程都係搶貴人
而家嘅政府輸入外勞咪又喺大陸輸入，手工更差但又一樣咁貴
香港紮鐵真係攞鐵絲紮，大陸係焊左就算，見到大陸人d手工就信唔過

歸根究底咪又係政府問題
要立法會批錢就落到個價有咁低得咁低
口講唔係價低者得，實際上都仲係咁行緊

認認真真幫佢估價嗰啲公司就一定唔夠平中唔到標
落到個價有咁低得咁低嗰啲公司咪等佢洗濕左個頭再claim返囉，最平反而變最貴

呢D先係專業行内人最低程度既認知/要求, 樓上果D自稱行内人有幾多其實係3毛/打手

好多人等緊條線用
香港已經愈來愈多人
再唔開條線,鐵路根本超負荷

其實現實中好多所謂inspection 呀 Progress 呀安全措施呀指引呀全部都係真係做野個班人諗出來
反而係d可能連地盤都未落過既高層唔知係邊個屎忽諗出嚟
結果如果你跟足晒正常程序基本上同唔使做嘢係冇乜分別
大家又唔可以challenge佢邊啲係有用邊啲係冇用
咁結果就會造成文件有文件做現場有現場做
最後都要收尾嘅時候唯有啲文件做㗎去配合返個現場咁個故事就可以出返晒嚟啦
基本上每一個地盤都出現呢個問題

又係笑話
單單睇個錢字，姐係有人入支標話十蚊搞掂，明知食硬屎唔通又比佢中？ 係咁既就真係on9啦
根本正常又合理既情況應該係咁，未開價錢之前要定好晒點評分，包括左價錢、技術性、可行性、工期、判頭往績等，又會定好晒有咩係完全唔合理既直接out etc
定好晒大家通過晒先會開個價，按住規則黎評標。無人話過投標一定要最低價中。就算出左事點會怪到你頭上話你收錢

好彩你係叫人評黎睇下，唔係叫你自己示範下點評
Cls你自己間公司做野求求其其無黎專業操守就當撚到個世界應份係咁樣

做紀錄工程質量及進度係工程師工作responsibilities同白紙黑字寫埋入contract 而家一句話張form 多鳩餘就可以唔做仲聲大夾惡話行外人，你唔叫比張form你做既大佬們收皮反而叫行外人理解收皮？

利申行內人 日日OT做齊form

一個人做兩個？
少年你太天真了

決定喱行風氣既公司同上層永遠冇問題
反正一出事矛頭只會指向班冇得say既工程狗

個世界係咁玩架啦
就算上頭明知係屎
但佢都唔想要再同批個個解釋咁多
都會用返最低價個個

最好就梗係每樣野做好完，main con自己check埋先再入form通知inspector 24小時後再收貨啦
咁Quality先有保證

啲野成日改，現場夾到都當贏啦

所以咪冇人想簽囉

“Ot行行都要架啦”
“份糧包埋架”

轉行把啦 香港工程狗也不屌

9成都事後入架啦

有睇就ok 架啦。

佢講到咁抽離..

不嬲做planning同落tender班人都無planning㗎啦
我有plan又點？24小時on call幫你做好無？
我就準時6點收工嘅

即係好似俊和之前啲鐵出事咁
紮鐵商會都出嚟講話係行規，全個行業都係咁做
只係唔好彩有人玩嘢篤灰

大型工程揸得緊喺我做過既都鬆定大家對鬆緊既準則唔一樣，地鐵job新站就私人盤咁，但一搞到舊站設備既話立即緊過屎眼

連登仔係咪未番過工？

唔價低公司點有生意?

點解要價低？

你班香港人貪平lor！

針唔吉到肉唔知痛，根本行行都係咁，你跟足規矩做就蝕time cost，

公司唔洗交水電煤？唔洗租？唔洗出糧比你班大帝？

唔關Tender事啦 你suppose今日知黎緊有咩野要比人收 自然知幾時要入form

入黎呢行做返一頭半個月你就知你講既野係幾咁天真

呢d應該啦，唔係做阿蛇黎把撚

係啊 而家工程界正正就係你話on9嗰個情況
你講既正常合理情況係唔會發生喺香港
夏蟲不可以語冰啊
你仲有冇咩偉論？

全香港人唔去買overpriced既樓，到無人買時，賣方自然會 adjust
唔知呢個咁簡單既道理又有幾多個香港人明呢？
世界唔係咁單純架巴打

你可以繼續發夢如果地盤無突發事，就唔係地盤啦

Cls 啱啱freshgrad 出黎做野一年經驗都唔知有未就學人扮老屎忽，夏蟲不可語冰都出埋黎
唔知既真係比你拋到以為你出過好多枝標真係好有經驗好有體會

起碼我都仲講到個具體流程出黎呀，比你發表下你幻想中既現實，係香港工程界開一枝標應該係點？

留名等笑

重點係一無時間就呢度偷D
果度減D去追返個工期

成個工程界都係咁仆街啦
價低者得咪要將貨就價囉
個工期落後又無錢請人咪鳩黎囉

仲有人返工咁on9，等被人告

咪撚懶醒啦
上曬名嫁 唔簽就可以射波？
天真到你

我係講緊根本制度就有問題
好彩樓上都有幾個心水清

行外人唔識就收聲啦

inspection form 根本出事果陣先有用 平時BD落地盤都唔會check

大家咁團結咁齊心跟足contract
先會改變到個垃圾制度
依家最撚慘係前線site eng明知做唔到
又比呀sir屌冇form唔收貨
又比判頭屌起撚咗貨又唔收阻住搵食

冇聽過識報標先唔會中標既咩？
唔識報 報錯先會中標 跟住死claim爛claim去令條數變番正

好多公司變成惡性低價
1個人做2-3個人既野

做工程冇人想咁 有邊個唔想做正d野 跟好d 做得舒服d
上家永遠浪費人力物力增加下家既工作量
owner見到一要做決定 就即刻走左去/踢波俾consultant
其實好多時佢地要俾意見

成單project就係世界盃
不停將問題踢/拖 燒下面人既銀紙
到起貨 起唔到你問題

依個文化唔止地盤 每個行業都係

工程搵到錢永遠都係d高層
跟本下面冇錢經營

屌你老母 未撚做過contractor 就咪撚嘈啦

其實可唔可以簡化表格，易填又做到記錄?

屌 咁都講得出 地盤冇變數嘅
個場咁大 剩係睇一樣嘅
下下跟到planing 個個判頭自動波
大家融合相處 唔阻對方
所有機械冇故障
石屎一定準時到
唔洗要site eng 出去行地盤啦

喺你眼中工程淨係岀完tender就完？
識岀tender好威威啊
咁點解現實中係價低者得 之後又要瘋狂屈vo？
分享下 想學下野 教精下我呢個扮老屎忽既fg

工程師真係好做
人工就收足你 出左事就話係咁架啦 關我鬼事呀?

又唔見你做既

制度其實應該跟足，如果啲錢太少跟唔到就唔應該接單嘢。
無人接自然會提高個價架啦。
接得就應該跟返制度，接咗但唔跟賴三賴四同中國人個思維有咩分別。

你肯做, 但又唔揹獲, 好威呀?

政府contract 好多都係咁
一開始個個落標前死吹爛吹到好把炮,
低價中完又做唔到咁嘅效果咪一層榨壓一層

真心唔好話工程,其他界別接政府job
都係頂爛市見多,然後條team就日日鬼食泥咁

claim政府錢時又要趕文件,有啲係你做唔齊就898
班友先整到份文件交上去,但實際有無跟足就大家都估到

claim唔到政府錢嘅時間,有啲無財力嘅就有cash flow 問題
CUT人手減cost,人手唔夠就進度慢
進度慢時即係performance又唔好啦
performance唔好喇,政府又會叫你做啲文件交代返點解會慢呀
即係唔夠人下又多咗workload

依家有啲公司玩電子化，不過都係無撚用

學你咁講
最廢肯定啲site agent啦plan完又甩

其實簽得名，上得名嗰班係要孭飛，係會有法律責任
好多工程成日都俾政府告，成日要上庭

有得揀唔揹架咩
你以為佢9up幾句就甩到身咩
上左名隻死貓翻左岀黎就食硬架啦
釘牌不突止 監都有得坐
佢咁講只係道岀工程界真係扭曲到咁坎呵姐

渣乾啲十仔就叻

處死ok?

所以做政府/client係天下無敵

然後搶唔過蚛蟈狗

Audit狗peak season凌晨收工係能力問題
工程consultant狗做到10點11點係能力問題
班architect凌晨繼續工作覆email又係能力問題

我屌你老母不如你諗下係咪工作量出問題啦
成個行業都係咁撚樣，咁一係就個撚個都有能力問題喇，滿意未？

Game theory

冇人真心鐘意依行 就算自己做都唔會叫仔女做

咁又有能力收錢？

你入form, 班大帝肯簽就係囉

如果d仔女入呢行 我寧願打撚死佢

返工做漏step: 當我無能為力囉

睇見呢句嘆冷氣就知你做inspector未俾contractor 玩過。係你好彩未遇到d識玩你既engineer。
有料做SRE CRE 先講嘆冷氣啦。

唔知世界係點，但香港工程就係咁，你仲有無咩理想可以分享下？

呢間公司執硬

最終「擺得耐唔記得咗」、「你當我無能為力囉」

九成釘得個牌

俾人推出得死 都唔好咁on9 唔保個牌

講到做唔足100分得99咁
dllm岩標準咋
都做唔到

無人買樓，樓價自然會降低架啦。個個人都知，事實可唔可行
再者佢而家都無賴，佢話自己無能為力

宜家有d contractor 完scheme就senior engineer, 唔廢就有鬼啦。
之前報紙個黎生，出事完都照promo，好例子。

呢位巴打好撚惡架
發表下意見都畀佢話cls老seafood
仲要識岀tender流程好威威架

你講到真係唔洗負責咁，大家只係討論實際情況，你就講到工程師已經唔洗負責咁 責任佢一定要負架啦，大家都係想指出造成今日咁，係制度出問題。

禮頓人渣jeff正一食屎狗

有幾多間俾你 Ban?
個個知你麻撚煩落天價飛標，你老細一定屌柒你。

其實佢都無咩藉口，釘牌佢可能都預左，廢事再講先認衰仔想拿拿林完左件事。

就係價低者得呢個制度搞到香港工程質素越黎越差
投標者要生存就要跟制度玩
講到受害者係錯既一方咁

有冇諗過唔係政府水魚

次次一有呢啲新聞就會有工程狗出嚟話你地外行人唔識野
算鳩數啦，係錯就錯，你啲濕鳩潛規則永遠都唔係辯解理由嚟架

consultant咪一撚樣
俾個grad咗兩三年嘅仲係叫grad e嘅去in charge一單project佢再對上一級已經係director

香港九成工程地盤management都係咁質素架喇。香港幾十年起咗咁多高樓大廈大大基建，哋系統同起樓質素，根本同三十年前冇進步過。

而加係面你focus落件事check左無事先簽名呀

一句講曬你有本事唔跟規矩做嘢咪唔好爆鑊瞞天過海囉
宜家爆左鑊就唔好怪人揸返正黎抽秤你

文件根本拎黎射波
一奶野 公司第一句
呀peter 簽既份野 大家唔洗驚

人地見到 : 嘩呢單野peter 跟開 你搵番佢

呢d根本就係出事個陣上家為瀉膊嘅官腔回應

做過工程都知政府工程做官個班為起貨都其身不正
d乜乜consent批則圖有幾多係起之前批哂？
阻進度d critical野，例如撞左某d uu，maincon無申請跟唔足TTA/遲遲批唔到。你跟正常程序玩可以好多個月

好多都隻眼開隻眼閉

質素成本時間無可能三全其美，大家都係到口講，文件講到天下無敵做出嚟就....

剩INSPECTION 黎計...佢呢單應該當係私人JOB 咁
但FORM 就真係九成係入晒...
MTR 班人其實仲嚴過政府JOB....
一定係交齊晒...依家唔見左九成
大家都知咩事啦丫...

date back

其實係成個系統問題，依條蛋散係冰山一角既不幸者，當然佢好大責任

衰唔識保護自己

呢個真
Contractor真係好難做
做就我做，功就你領情況好常見
爭機爭人，各門各派
出事就俾大佬出賣，唔出事就俾呀蛇屌

兩邊都難做，大家老細都心懷不軌。
老細拎着數，老細寫字樓果班唔受壓，總之地盤有乜事，就地盤員工問題。

我俾個最簡單既case你
10號落左order出8m3石矢，要求12號早上8點到
入from叫呀蛇11號下午check
11號落雨，扎鐵佬話落雨唔做
你佬細話唔做叫班扎鐵以後唔撚洗做
好啦，扎鐵佬走晒

選擇1: 你落手扎
選擇2: 叫釘板雜工扎
選擇3: 推遲工程

選擇1，2，3都要俾人屌

當你成功扎完鐵，到12號中上無石矢車黎，你打去問，石矢廠就會同你講出左

好啦，繼續等，呀蛇會屌你點解仲未到，你大佬又發功屌你追追石矢
跟住你真係去追wo ，石矢廠又屌鳩你，出左啦仆街

又黎
選擇1: 同大佬講出左石矢
選擇2: 大大聲起電話屌石矢廠
選擇3: 叫班工人加班

選擇1，2，3 都要俾人屌

最後3:30pm黎到，石矢黎得7m, 唔夠石矢，再叫多車又要等兩個鐘，唔叫又唔夠落，呀蛇繼續屌鬼

以上係每日日常任務，呀蛇同大佬玩你仲未計起入面，仲有壞機同人事未計

你點預都死
利申：見過30個釘板屌鳩個APM, 跟住拉大隊走人

工程師：無呀 再煩我碎埋做好果d 反正交唔齊又係比人屌

咁撚厚面皮
無能為力咁你辭職收山啦 廢柴

工程師:唔小心姐咁幾時通車

又過到骨

你投標個陣個價錢就係要你報個價係符合合約要求咁起貨。

書本係咁教，但現實Client永遠揀最平既標，而且頭幾標本身都唔夠做Contract內的所有要求。

不論Contractor 或Client一方的下層員工，有限資源下，只係自求多福。我相信其他行業都有呢類情況。

做過工程就知呢堆文件野只係拎黎保障自己
文件入面既野有幾鳩之媽綠根本比比皆是
大把都係岩岩畢業AE仔搞 搞臭曬拍拍蘿油又到下手接
你咬我食啊？
成個行業都係文件遊戲 whatsapp工程
鬥射波 鬥無恥

根本一環扣一環
呢條友只係比人拎出黎祭旗 工程界下既犧牲品

佢都唔係做果邊

如果同三十年前一樣，點解三十年前啲樓無今日咁多問題？
利申：外行人，真心請教

單睇一件工作係輕易
但現實係做一連串工作。

係退步左 唔係無進步過

我會覺得資訊科技發達咗好多，一人一手機都做到小記者，人人有理無理都掟上Youtube，投訴都多咗。

制度，規距，遊戲規則等都隨時間漸多，更繁複

係三十年前跟本唔會有人理呢d野， 行內人都知全港最流工程一定系新機場計劃，d問題多到嚇死人，用今日既準決同傳媒既關注度，啟德機場分分鐘要用到2008先搬到

其他國家的基建，石屎漏緊水同有裂痕，但日日都咁多香港旅客去參觀。

有裂縫咪補，有漏水就執。如果一樣嘢咁完美就冇維修方法既存在。

其實好多野一直都係咁做，高層知到亦唔會重視，因為經驗話左比佢地知乜野野先會真係有問題，老細最鍾意講‘地盤既問題地盤解決，自己搞得到既就唔好撚煩我’，你估香港咁多年基建無出大事係因為以前做得好咩。

行外人可唔可以出少句聲, 我地話ok 就ok 啦

我同意。
以前冇出大事，因為資訊科技冇咁發達。

行內人: 要跟足規矩就中唔到標, 同埋好貴

連登仔: 咁係你地責任, 政府應該要有監管先係

政府: 今次揀左間好嘅main con, 所以成本貴左1倍

連登仔: 屌你老母官商勾結, 咁多間平嘅唔揀揀間貴嘅

巴打幾時上水教精我啊 等緊你啊

如果d規則係可以唔跟，點解唔廢左佢

有睇過大陸人做野就知佢地做得仲垃圾
執佢地d手尾時間仲用多左

d親戚個仔揀科問我呢行點
叫佢唔好揀就問係咪驚人多搶飯碗
唔係做呢行根本唔知有幾惡劣

入黎呢行私人公司就咩post都係做狗

真市民到時又貴又做得耐唔好屌鬼

但以前好似無咁多超支超時又點解？

因為依家做個正常既project plan 同budget 都會比人打7折。

因為要跟例
而例係由一班官僚去定
班官僚只會諗點樣先冇責任上身
所以就有咁嚴set 咁嚴 唔理可唔可行
到時出左事就一定係有人唔跟規矩做 所以係人地錯唔係自己錯

問得出依句一定唔係依行
明文規則不嬲係追究責任用 跟唔跟WFC

咁其實係重衰過三十年前…係退步咗喎…

正如宜家規定你行樓梯要好似古人咁兩隻腳踩住同一級先可以行下一級
又或者要你去完廁所洗手每隻手都要洗30秒
你做足又嫌你慢，你會點？

或者咁講
立例餐廳洗餐具每樣要洗一分鐘
你入去食野，d野好耐都未上，侍應同你講d餐具未洗好，要等半個鐘，你唔肯，要佢即刻上，大吵大鬧
隔離餐廳準備左好多餐具，落完order5分鐘就可以上菜，但價錢貴3倍，你見咁貴就唔會入去食

喺，但係香港工程價錢世界應該入頭5名，同大陸差好遠。

單睇procurement，我覺得愈做愈差嫁
打咗7折，又隨著時間，加多嘢做。

惡性循環，
你收得平但又交唔到合資格既貨係咪應該收皮？

client 同consultant 睇標淨係睇錢同時間
就算contractor標價, 人手, program落得岩
tender interview 果時都會叫contractor減價先會批比佢
contractor唔claim vo根本無錢賺 所以地盤出問題 contractor一定自己搵方法攪掂
比上家知道就會拖你幾日 contractor直頭會倒蝕等執粒

政府冇tender冇discount呢樣野, 落左標就冇得改

賺唔到係本身main con就冇諗住係個scope入面賺錢, 基本上落標只係為中標, 中左標第一件事就係搵VO/tender error, 務求CLAIM撚死佢

巴打係咪揼tender好忙啊？
我仲等緊你上水笑鳩我架